有冇人有啲好奇怪嘅強迫症

我係一樣餸唔可以掂到另一樣餸
例如出街買兩餸飯，如果個外賣盒中間冇塊隔板隔住兩個餸我係唔會食
屋企食飯都好怕人夾餸俾我，唔想碗飯俾啲有汁嘅餸掂到污染碗飯，但如果啲汁係suppose撈飯食嘅我就冇問題，例如咖喱
最怕就係飲茶，啲點心一定係夾落碗，然後有啲長輩會瘋狂夾嘢俾你，雖然我知係好意但我想食完一樣還一樣，係咁夾咁我個碗就同時有晒啲鳳爪汁腸粉豉油牛肉球喼汁互相污染每一樣嘢 仲有啲公筷，見到呢對筷子夾完第一碟嘢再去夾第二碟嘢我就好唔舒服尤其係公匙羹
所以如果我帶飯嘅話一係個飯盒只係可以得一樣有汁嘅餸，或者幾樣冇汁乾嘅餸，又或者用幾個盒分別裝幾個有汁嘅餸而且餸同飯一定要分開

咁你柯屎會唔會同柯尿分開

又唔係擺落口

買間條衫要對邊

出門口一定要講拜拜

利申 自己住

咁你點解決呢個問題

出門口會檢查熄晒電制同爐未，有時睇一次搞掂有時唔夠精神會睇多兩三次

我同你一樣酒樓會驚親戚夾野比我食
食完飯食生日蛋糕我唔會用同一個碗 一係用第隻 一係我洗乾淨隻碗先食蛋糕

左邊做咗嘅嘢右邊都要做埋
一定要平衡左右

行行下街周不時摸下衫袋 電話銀包鎖匙係晒身
咁先會繼續行

食飯同餸要分開
係屋企食飯會用2支碗
唔會食有汁既飯 只會食白粉

白飯

每日一定要打一次丁

X2

唔洗解決依家身邊啲人都慣咗我係咁，食飯嘅時候唔會理我
係某幾個長輩唔明但一年食兩次飯就算喇

行樓梯一定要右腳上/落最後嗰級

係屋企屙屎 我一定要除埋衫

有，識個朋友，細個不斷抹mon，話驚貞子爬出來

邊個會用食完飯嘅碗食蛋糕好核突

瞓覺之前 瘋狂重複檢查所有啲電掣閂晒 出門嗰陣時鎖門之後不停嘗試推開對門 確保鎖好 呢兩樣野搞到我 好困擾

遇到知音了

摸褲袋成日比人以為我R蛋蛋

打死都唔肯衝紅燈

唔食牛肉但飲牛肉湯 （知道而食到舊肉會想反胃）

same 出一次街摸成十幾廿次 每個摸都要口upup讀埋出嚟 鑰匙銀包電話 咁先得

Omg 我都係 但係我嚴重過你 通常要檢查10次 先至放心出門 事事搞到遲到

白粉

咁似我

我冇你咁嚴重，但都係唔可以兩種汁混埋，我會唔食，即係嗰啲鴛鴦飯我食唔到，分開2個就可以。

食譚仔要米線 芽菜 腐皮 韭菜分開食
夾埋同一啖就唔想食

一邊鞋帶鬆左會綁返晒2邊

咁你同你男朋友相處有冇困難

臨訓較鬧鐘會check 4,5次 有時訓咗上床幾分鐘都會落床再睇

要食完餸先食飯
唔會一啖餸一啖飯咁食

食完飯唔會拎返嗰個碗嚟裝湯

咁俾人摑左邊面係咪要叫佢摑埋右邊面

銀包啲銀紙每日一定要排好
前到後係細至大銀碼
同一間發鈔銀行要放埋一齊
同銀行但 新鈔舊鈔都要分類

冇佢仲覺得咁樣好可愛

以前好羨慕人地早餐有得食公仔麵／好完整既早餐set
到出嚟做part time時，就算就快遲到，死都要去買個麵，再配杯凍啡，極速五分鐘食完

屙屎一定要屙埋尿

我摑返佢右邊面

食白粉,報左警

一個人住？

然後初初返full-time時，就算返9點，但我8點11先去到間餐廳，我都堅持要買個麵餐，極速食完上去返工，返到去大約搭3，睇下果日好唔好彩老細返左未

唔會飲隻杯最後嗰一啖水

咩都唔檢查+出門口都唔鎖唔check
門鎖係物理自動鎖所以唔理

喺室外返到公司/屋企一定要洗手
冇做到會坐立不安

去廁所柯尿有無講 唔該借借?

見到啲得意肥仔就會跟住佢行

唔係
只要我係最後一個人出門就會係咁check

有時記得睇左但同自己講睇多次求安心
有時應該睇左但唔記得，又睇多次

我都係咁
覺得汁撈埋一齊好嘔心

有anxiety?

我都係

行路要對階磚行 大格就左右左個一格格行 細格都要幾格咁行
無階磚就跟欄杆 左腳一條柱右腳一條柱
再無都要搵啲野黎跟 渠蓋又好燈柱又好總之要搵野跟

咁其實係好事wor
萬一冇熄爐咪GG

被紙𠝹親左手咁咪要𠝹埋右手

睇精神科啦你應該有病

我都有呢種強迫症
不過未去到直頭唔食
但盡可能唔同味既野要分開

就算係個口入面咬緊都要吞左一種
先可以食另一種
飯就另計 可以溝埋有味野

點解唔買返去食
同埋一定要公仔麵？唔肥咩

抹乾淨等佢爬得舒服啲？

食完飯 個碗要一粒飯都無
之後先飲湯
飯湯唔想飲到有飯粒

好果方面係咁諗但明明閂晒最後搞到遲到

食飯同飲湯既匙羹同碗 一定要分兩隻

你覺得唔洗解決
其實對人地黎講係一個麻煩

我啱啱相反咩撈埋都照食 食到落去咪一樣

平時D碗邊個洗？

推門都有，不過唔係瞓前
搞到大門同鐵閘個鎖鬆鬆地，比老豆鬧鬼我

如果室溫水盡可能唔飲 覺得勁似水喉水

同你一樣唔鍾意碗飯有汁同有有汁嘅餸
食飯會拎開個碗食餸 食到成張枱布都係汁

唔可以擺嘢落鋅盤

見到啲杯同碗喺入面就會好辛苦，覺得整污糟埋外面，如果放咗落去再開水沖埋其他污糟嘢落去浸住會想爆炸

我同老豆輪流洗

我都係
飲茶會用個碟食, 因為多位少少

屙屎一定要用水抹到冇顏色先收手（非潔癖）
買嘢如果埋單有毫子一定唔會俾現金
扑嘢前雙方都要沖涼先

因為買返去食會好大陣味，同埋全公司得我一個會咁做，咁就唔係幾好
就係好肥，而家都戒左了，放棄左呢D無謂既堅持
可能呢D只係細個好窮時候既夢想
到你日日有得食就變左唔稀罕

same
關完鐵閘
要係咁check係咪真係關左
有時鄰居望住我
以為我想打劫....

瘋狂洗手 成日覺得掂完嘢對手會好污糟 沖完涼唔可以比d未沖涼嘅人掂到自己

設定一個時間內完成自己set既target
無論事情出黎係柒與否 都要照做

痾屎一定用兩格紙巾，摺到三層，抹三次

咁浪費

接唔接受到男朋友奶完西再同你kiss

見到掣就想㩒，所以搭𨋢個啲我㩒就自己個層就一定會拎手機出黎唔好周圍望

禮貌大使

有湯既野食，唔可以比任何有汁餸放入去

邊有麻煩其實佢地唔夾餸俾我就得

閂水喉之後要按多佢幾下確定冇漏水

由細到大都戒唔到卒被角 , 4隻角都一定比我被角卒到爛晒霉晒
老婆頂我唔順要分被蓋

講緊揸車定行路

左手打完飛機右手打

你都痴線 樓主又唔係主動去影響人有乜問題

買完股票會不斷mon住個市
或者每5分鐘睇下隻股既最新價
一見到紅色就會心跳加速

我同你一模一樣

係咪會拍片影低自己有閂

你真係以為屋企得你一個人

OCD 無諗過睇醫生？

左手掂到牆係咪會忍唔住右手都想掂下牆

係 服務周到

主動做 意外唔計

一樣
仲要一定中銀最前，匯豐最尾

愈尖嘅野愈要掂下佢幾尖

點解我會有同感

基本上同你完全一樣

加埋有獻汁既飯例如咖喱、碟頭飯
對獻汁既倒法有要求
如果就咁倒哂上面會唔想食

屌 睇到第一句大笑左出黎
因為我同你一模一樣次次都俾我男朋友笑
如果一隻碟上面有塊多士 但佢掂到隔離牛扒d黑椒汁 我已經會唔想食

R痕呢
另一邊唔痕都要r？

見到傷口結痂會忍唔住刮

facebook果d post如果好多人comment
我睇留言時，一定要碌到最頂，由最舊果d睇起
因為覺得唔咁樣做會miss左好多花生同來龍去脈

安已不

打飛機就嚟射會轉另一隻手打

唔係好正常咩試過食完飯埋單先發覺後褲袋個銀包跌咗落地
自此每次起身都會check褲袋

飯同蛋糕正常人都唔會同一個碗

寫字寫歪咗一撇一捺都會重新成隻字擦走再寫過

一時時 有時會自動痕

有冇人都係返到屋企一定要沖完涼先會上床？

成碗白粉食得晒？

行路

同朋友一齊行，其他人衝曬燈，即使係會所出面小路根本無車，紅燈就唔過

同人平排行/企嘅時候一定要喺對方嘅右邊

搣焦皮
流血整親會期待

要整走電話d notification

咁咪好忙

同你一樣
如果有兩種pizza食唔曬啲pizza放埋一齊我會覺得勁嘔心

因為你就係佢地嘅Mr.right

食4set2件會間住食，abcd>abcd，例如食壽司
但係廻轉一碟得2件就無所謂
自助餐一碟肉之後一碟菜之然甜品，食2輪，一食就要食多一輪，最尾要計住，可以每碟拎少啲

識個男仔會
一定要屙完屎抹完洗完手先再屙尿
唔可以一齊做

撈汁白粉先好食 你識唔識

校音量一定要校5既倍數 見到63 71依啲好唔鐘意

係咁R頭 拔頭髮

R完一輪會聞下手指上嘅頭髮香

成個過程好放空好輕鬆

會無意識咁開始R 每次都可以last好耐

上網睇係自殘嘅一種

刷牙一定要喺廁所刷

我係絲

硬係覺得飯撈左汁好核突
食唔落

出街 甚至乎落街買外賣都要換哂衫褲鞋先會出去

左手有個位痕 用右手 R完之後
要用左手R番右手對應嘅位

唔可以睇啲低質嘅Av打J

一盒蛋唔可以順序咁攞，要好random咁中間抽
一排嗰啲藥丸又係，一定要中間食一粒，角落頭食一粒，尾三嗰行一粒咁
唔可以俾佢哋太整齊

佢接受到我含完同佢kiss我咪接受到佢奶完同我kiss

原來香港人真係好大壓力

較音量一定要較到同光暗同一水平

笑咗

我對門都係自動鎖 但係我依然強迫自己檢查

講留咗 我瞓覺同出門之前都係

我都唔知 好困擾

行路時 ，腳尖一定要向前
企時，雙腳伸到直一直。

讀書冇時間

打飛機 要跟av男優同步射

準時返工

其實你唔係自己住

細個行樓梯，會數住左右腳係咪行同樣級數，差一級的話會做多次上/ 落級動作。
而家人大左無呢d 情況，不過有時都會數對唔對數

原來如此

點知你啫

咁咪好囉，遇到個包容你ge Mr. Right

細個要攬住張被仔先瞓得著

我已經解決左呢個問題，每日出門都會影相確認

應該佢啲屋企人會

床係絕對聖域 未沖涼未換新睡衣絕對唔可以訓上床 見到d鬼仔鬼妹會著鞋踩上床 覺得好崩潰

我個強迫症係睇到呢d 回覆會聞到洋蔥味

我都有少少你嗰種強迫症
例如食完鹹野既餐具唔會用黎食甜野

結咗焦會搣咗去

買毛公仔要幾隻買 怕佢地悶
買A陪B，B陪C，C陪D...成屋都公仔

仲有水龍頭

正常一開始谷就自然射尿
點解可以分開到

我試過坐黨鐘摷足幾個站電話，勁緊張，想落車揾職員幫手

點知原來係自己隻手揸住

食雞翼要按先後次序
短邊 > 長邊 > 雞皮面 > 另一面

食飯同家庭裝會食得好整齊
由左到右／由右到左，唔會上下摷
試過去街食福建炒飯食唔晒
最後淨低個飯係半月形
左邊完全未掂過
右邊清晒見到碟底一粒米都冇

見到啱啱生出嚟好短又粗會忍唔到手掹
成日整到甩皮流血
（因為太短根本冇可能掹出）

接受唔到指甲裂咗少少
會即時咬走裂咗嗰忽
但通常會裂得更犀利，然後我又繼續咬
最後又係整到指甲損晒

下次試下影相，其實你唔係怕未鎖門未熄火，你係怕轉個頭唔記得有無做到

我同你相反有汁既餸一定用汁撈飯食

我都會 屋企食飽飯飲湯要開隻新碗

有時落filter 個%都要係5/0尾

食一排藥丸的話，我會由第一行依次序食到底。食完每一行會跟手剪走個包裝。因為我覺得有個凹咗既空位好肉酸，好唔順眼。

（sorry for 1999)

我係見到 都仲要摸落去確認 但係摸落去之後 又驚唔小心他翻着

打少咗字⋯⋯「家庭裝雪糕」
「好短又粗嘅毛」

乾淨啲爬出來可以即刻屌，唔使沖凉

焦慮症？

呢種我未試過

銀紙我一定要打平放唔可以摺，最好係新銀紙，分次序就同你一樣，我會中銀排先渣打最後

屌我同樓主有啲似
我係魚要分開 唔可以污染到啲飯

呢啲叫變態，唔係強迫症

錄影

瞓覺同埋出門都係

你真係好撚癲

訓教前同岀門前一定要飲水，因為覺得會有好多個鐘無水飲會渴。

你食咩屙返出嚟都一樣係屎，點解你唔直接食屎

電話一定要叉滿電先岀門口 99%都唔得

夜晚訓教d 野個位置一定要跟返本身咁set一比人搞亂左就燥到成晚訓唔好

你明明就未扑過嘢，扮乜

上落樓梯一定要左腳行第一級

依啲唔係叫強迫症，係試過唔見嘢嘅陰影

連登禮貌運動 Day 62

我就係咁嘅意思！！只可以喺個口度合體

same
會驚自己起唔到身遲到

我臨訓前一定要飲啖水

我老母真係會
仲要嫌我麻煩

睇醫生

屙屎唔會炆屎，一定要開花灑洗，因為覺得唔乾淨。如果唔係，會成日覺得屎忽好痕。

利申：淨係會喺屋企屙

我會大力閂埋廁所板 嚇走啲屎忽鬼

痾完屎唔可以即刻坐低

鼻屎就係空氣入面既屎卡左係你啲鼻毛同啲分泌物合體，雖然你個頭頂無分泌物，但你個頭一樣係成頭屎

每日一丁

你影低佢咪得囉

隻game有獎盃就要拎

好似磁石咁，會不自覺跟住佢哋走
啲肥仔真係好正

一有現金就身痕，想盡快洗哂佢
唔敢禁太多現金係身

我都係 所以每次都好夜先沖涼 而且如果沖完涼之後去梳化坐 嗰套衫又要再換過因為唔想啲污糟野掂到張床

我算輕微
例如 較左鬧鐘 都會睇多兩三次確定較左鬧鐘
所以好多野都會確定多兩三次
銀包 passport 明知擺左入袋
都會check 多兩次係咪擺入袋

屌我又係
飲茶啲鳳爪通常都係夾起唔會放係個碗度
費事d汁hi到成個碗周圍係

行路唔可以同時踩到其他顏色嘅階磚

有 見到靚女就想屌

筆袋所有文具都必須向住同一個方向
食飯會用汁溝食哂啲飯先再食餸

好正常啫，不過我又唔會唔食嘅，係會好唔開心囉 屌早幾日買lunch叫咖哩+麵醬排骨，飯分開畀，但兩隻唔同味嘅汁完全無分隔痴埋一齊，差啲人都癲

...

唔係正常？仲一定要沖咗涼先可以坐梳化

刷完牙用凍滾水漱口

紙幣會用咗最殘最舊嗰張先，但明明新啲嗰張遲早都會用咗佢

講漏咗 我校鬧鐘又有問題
我依家強迫自己 檢查完一次之後 唔准再睇

我好難唔睇好似蟻咬咁 明明合埋眼，但都要睇多次

正字係校？

原居民心諗： 哼！鬼同你講拜拜

次次剪完腳甲都要聞下

玩ps4一定要白金

分開左兩個窿

On99

我用口語輸入 所以應該好多錯別字
呢啲真係要訓練
我成功強迫自己淨係睇鬧鐘一次
但係我對於閂電掣同埋鎖門依然有非常嘅嚴重嘅強迫症 你睇上邊會見到

係某間餐廳叫開外賣係 小辣+指定兩餸米線 d餐

有次同事幫我叫 我up錯 c餐 （清湯）
佢又無問我 係唔係辣
到叫左之後我再睇先知道叫錯

由個刻開始到食飯個一個鐘都係心跳 手震
因為覺得唔係呢間餐廳入面我要食既野

有種「呢間餐廳就係食呢樣」既概念

我一手樓

梳化冇咩所謂反正平時要招呼朋友
但係鍾意沖完涼先上床算潔癖咩

我有睇
好似你咁會好大壓力

強逼症先兆...要注意下身體呀
有朋友畀呢個病搞到返唔到返唔到學
成兩三年都出唔到門口
及早求醫

我
打死都唔會掂張床 hi到少少都唔鍾意

用無線差電，塊 charging pad條線一定要同條電話嘅邊成直角

做任何野嘅次數(e.g. 噴酒精，扭乾地拖）唔可以係唔吉利嘅數字
4，7，14，24...etc.

1. 臨訓前/出門口前一定要檢全屋電制開關閂好未/煤氣爐熄咗未/水龍頭閂好未 仲要check幾次

2. 銀紙一定要10/20/50/100/500咁放 唔可以亂咁放

我都係
鎖門仲會開幾次睇下隻門鎖實未

以前會滅絕哂所有光線同聲源先訓到教
後尾發覺咁強迫真係好困擾到自己, 因為真係好難零光零聲
後尾養左貓之後好好多

入屋擦鞋左右腳一定要擦同樣次數
左腳擦5次 右腳都要擦5次

飲水一定要一次飲一杯嘅份量 每次都段杯計 唔會飲一兩啖

就係你條仆街行行下企咗係到

如果發現有人無熄好開關掣會好嬲

係

兩支碗

究竟可以點根治 ？

洗手要洗哂兩隻手
淨係洗一邊會好唔舒服

知音

成日俾人以為痴線

屙完屎一定要沖涼
順便洗屎眼

開大完一定要去沖涼，下半身

卒衫角, 有兩個凸位, 通常好好摸

係洋蔥

食包一定要成個包咬完一圈先

出街一定要孭背囊，唔係會好唔自然

只會屌處女

襪只可以係白黑
着就要左腳先
啲襪有條間一定要全部整到直

鎖車要鎖3次

首先要有咁多錢先可以分到咁detail

沖完著睡衣只會坐床
著左睡衣唔會坐其他地方，或寧願企

我係左腳

銀包啲錢一定要由大面值至細面值排好，仲要全部係要向同一面，唔可以反轉，唔係嘅話會好唔自在
所以有時買完嘢找錢我都搞好耐
例如銀包有一張$100，一張$50，一張$20，一張$10
人哋找一張$100，一張$20，一張$10嘅話我就企喺度有排攝返啱又或者返屋企一次過拎晒出嚟慢慢排返靚仔佢

仲有A4紙一定要上下對摺
中間條痕要用指甲刮到平一平

屋企廁所個門鎖就咁睇睇唔出有冇鎖到
成日會好驚自己冇鎖門
入去沖涼嗰陣經常係入去嗰陣鎖完check一次
除左衫check一次
去完廁所開始沖涼前check一次
慎防有邊次冇check到/冇鎖到

鍾意用手指寫字
會停低手上做緊嘅野嚟寫嗰個字
例如我碌緊電話 聽到有人講你好
我就會寫完你好先繼續碌電話

武肺前會有個污糟枕頭專係用嚟出過街之後可以瞓上去
因為覺得個頭好污糟
但唔知點解著住出街衫瞓上床又覺得冇問題（淨係換褲）
武肺之後沖完涼就唔會出門口
Even只係掉垃圾去離屋企門口5步距離嘅垃圾房
因為覺得一出門口就會掂到啲「街氣」整污糟個身
試過有次沖完涼先發覺冇掉到垃圾
就出去掉完再入返廁所沖身 同埋著過第套睡衣

要用手接住

我無你咁嚴重
但我食完飯果個碗一定要食到一粒飯都無
同埋唔可以用食完飯個碗嚟飲湯
男友啲飯食完仲有幾粒飯又有汁
之後再「筆」啲湯落去我覺得好嘔心

2same因為用都用10 20蚊先

有一排掂燈制要兩隻手一齊掂 用一隻手掂會好似好唔平衡咁

同你一樣

我會講 我回來了

我個中學同學又係咁

之前打lol 一定要拎到首勝先會熄機訓覺 試過有次九連敗 坐左係部電腦面前打通宵打到贏先上床訓依家諗返覺得好on9

唔好再講了

瘋狂打錯字 痴線

你都幾麻煩

Me㩒多下著多下燈就ok
你意思係開鎖再鎖返？

鎖3下，唔係又開又鎖

屙尿只可以屙落人地屋企個門口

打丁唔會射紙巾，一定叫射落條女個口叫佢吞

你自己住定同屋企人住
如果同屋企人住你都咁緊張你自己住咪仲大鑊

麻煩我自己姐

打j要分開用晒兩隻手打

你咁似克服他她它潔癖個集
主角有白飯潔癖

食麵一定唔可以咬斷條麵

跟英文字順序？

剃鬚一定要用剃鬚刀

每行入一間餐廳／舖頭之前都要用手機查下咩立場先

一定要multitask
如果淨係做一樣野我會炆炆地
就算聽人講野我都要 搞住其他野聽
成日比人話我唔專心聽人講野
但我其實有聽晒

褲腳算唔算， 兩邊一定要成一條線先會舒服

你唔可以唔夾餸比人？
睇嚟你都有好奇怪嘅強逼症

啲年紀大少少嘅長輩
話攞多隻碗麻鬼煩，咩咪又係食入口都cls

一樣
有時會幻想其他色嘅階磚係岩漿，要避開

絲打持續咗幾耐？我係近呢一個月先咁

會唔會養新貓

我都會定時檢查，但我未試過唔見緊要野，唔緊要既唔見左都唔知

寫字強迫症 字嘅筆劃一定唔可以痴埋/掂到其他筆劃
如果一痴埋我會忍唔住塗咗佢再寫過
所以以前中學啲作文功課永遠都係一撻撻塗改液
500字有100隻字都係塗過嘅
仲要有時啲字好多筆劃 我會為咗唔痴埋 特登寫到隻字好大/好慢咁寫

姐係咁

唔知有冇人明

處女座？

飲珍珠奶茶個時，左邊同右邊要一樣數量先會咬

硬係覺得有污糟野就會沉底 最後果啖就唔想飲

鼻樑低 每10秒會托一次眼鏡

+1 樓主
但無你咁嚴重

左邊高啲呀

Same here ....

我都一樣但已經四年⋯⋯

我都係。。。
有時會癲到放隻手落個爐到confirm

每到新一個月就會del晒上個月嘅通話紀錄

洗頭水向下撳咗一下之後，會用手指去將多餘嘅液體抹走。

廢事日子耐咗再擠出黎會變咗一粒野

冬天屎都未屙到已經凍死咗

用叉食雞翼 隻叉一定要叉落雞翼凹果邊 隻叉突出黎果邊要向住雞翼大邊d果邊

射d 精去個moon 度，一爬出黎就成面精

好多人係沖完涼先上床

係同間屋講拜拜
我會同啲公仔講拜拜

以為自己開post
同樓主一模一樣搵到知音人
有人夾餸俾我掂到另一舊餸就會好忟
同埋食嗰舊飯要好整齊咁食哂一邊先到另一邊
有一樣好困擾
臨訓電話lock screen之前一定要關哂所有app
之後順序開返某三個app岀來
再岀返主頁先lock
但成日會做完都覺得未係最舒服
要重覆做呢個動作幾次先得
中途扎醒睇完電話又係咁

"仲有啲公筷，見到呢對筷子夾完第一碟嘢再去夾第二碟嘢我就好唔舒服尤其係公匙羹"
咁唔通一碟餸一對公筷

Ching你好可愛 諗起哼嗰句

一定要屙完屎之後沖涼 個日未屙屎都唔會沖涼訓覺 算唔算
btw李東旭真係好撚靚仔

我都試過一少咗一樣就緊張到出汗，但其實一直都喺自己到

自己本身決定好左擺位既野
如果擺亂左會好燥
例如一盒顏色筆D順序放錯左位
我會特登搵返當初D擺位再照住黎擺返好

行行下會check褲鏈，驚未到站/ 冇拉到

食飯嗰時一定唔會同魚一齊食
硬係覺得啲魚腥味會搞到白飯好奇怪

我自己心裏面唔舒服姐呢啲避唔到嘅情況唔會出聲都唔會逼人地就我，會硬食

我都幾多依啲無謂嘅執著

自識洗碗以嚟，食飯食得哂嘅話一定係食到一粒米都唔淨，出街都係咁

另外就最唔鍾意張枱有水珠會好有強逼症一定要即刻抹走，所以飲凍嘢一定要搵紙巾墊住，出街有多張紙巾嘅話都會墊

用紙巾有需要一定係摺住咁用，用完一定係對摺咗幾次嘅樣，接受唔到自己用完嘅紙巾係一舊雲吞咁。因為經常認為用完之後嘅物品狀態反映一個人嘅質素

你都on撚鳩
哂埋人地時間
抵比班fd屌撚柒你

每日J李棟旭都係強迫症嚟

地磚唔可以踏到界

屙尿拉包皮個下會配音 「咔嚓」

手打丁一定要打兩次

屋企屙完屎 一定要沖個涼

I know for a fact that u aint no Eason Chan

8對黑白布鞋8件黑白tee 8條黑白間底褲，全部一模一樣。

一日第三千次check下自己有冇拉褲鏈

上床瞓覺前，一次要確保對睡鞋一隻指向前一隻指向後

屋企有到期日嘅嘢會跟日期排好存放
順次序使用 / 食用
零食 汽水 牛奶 杯麵 牙膏 洗衣液skin care

我覺得可以解決我選擇困難症
唔駛打開櫃諗食乜嘢杯麵

1. 啲飯粒跌落啲餸覺得好嘔心
2.食雪糕隻匙羹每一啖都一定要奶到隻匙羹冇雪糕 如果唔係好嘔心

想cry

唔使用磅成碗擺低

同你調返轉食完飯先會食餸

唔係不嬲都分開架咩？

導人向善大家都好愛我

淨食片裝芝士要對摺對摺再對摺 直至唔夠摺先食 因為食到好多一細格感覺滿足過成塊啪

唔係好接受到落生果煮味餸 甜咸分別最好

我係會對湯咁做

坐完馬桶一定用消毒濕紙抺勻大脾+春袋
覺得厠板唔乾淨/有屎尿彈過上嚟

買新手機一定要癡哂mon貼同手機套先會用
裝手機套之前一定會用電筒來回照部機，確保部機無任何指紋/塵
裝咗就唔會再除落嚟，除非個套爛咗

咁當我怪錯你
不過諗下方法好啲
長期係咁好影響自己心情

我又係有強逼症
影響唔到人
不過影響到自己生活同心情
盡力改緊

我行大老山一定要數齊24個緊急出口

你確定你係自己住？

由細到大慣咗，一定要“殊”出聲先痾到尿就算幾急都係，宜家就嚟三十歲

自己住 返屋企嗰陣時 都仲有呢一個問題 但係淨係局限於自己房入邊嘅燈制同埋鬧鐘

好開心搵到呢一個po 原來有人同我同病相憐

四五年 越嚟越嚴重

我同你一樣喎
人地夾送落我碗
整污糟左我d 白飯。。。
我會燥底

一起身如果唔係搭正0/5分既話會係床到hea到搭正先起身

買任何野都要買兩件
買完兩件覺得唔夠又會再買同一款

快手禁錯負皮

用杯飲水通常會飲剩一啖 覺得最後一啖好污糟

呢個冇問題

未沖涼一定唔可以上床，even掂下張床、枕頭、被都唔得，試過飲醉酒返到屋企沖唔到涼直接瞓係廳地下

撞死人就係你呢d

我返工都會咁

Hi

除完鞋一定要索一索隻腳板 有少少酸叔味 好正

棟旭bb

食飯盒要向同一個方向食 唔可以撈埋食 唔可以食下左邊又食下右邊

佢平時擺開落口，唔好笑佢

記錄每日生活上嘅數字
食幾啖飯 幾多舊餸 幾多點有人講咗啲咩 etc
但係冇話一定一切隨心

仲有打牌一定要萬子》筒子〉索子》翻子
同埋唔可以掉轉隻牌

bomba未收皮前有條片講強迫症
有個一路拍個身 一路12345

仲有沖涼要搭正先沖 00 15 30 45 有時玩玩下電話變咗16分 我又要再等下個時間先沖 有時整完嘢見到仲有2分鐘 我就會企定係廁所門口 30分就入去 費事又過咗時間 我其實係咪要睇醫生

係百徍排隊俾錢會忍唔住排返好啲貨....

克服他她它

唔好提了
細個on9 擺錢係褲袋唔知係邊到跌左

一定唔可以踩到條街地下嘅污糟水
係連濕左小小都會兜路/助跑跳過去，落雨另計

係屋企痾屎廁所地板一定要係乾嘅 濕左會用紙巾抹到乾哂先痾屎

??
佢話自己係行人過路-.-

我會隔硬拉你跟我走

嘩 以為篇文係自己寫既
完全中晒

估唔到你除咗強迫症仲係大晒鬼
唔擺落口唔通沖咗佢？

我都會，呢樣野好困擾我！
成日唔相信自己對眼

會用個飯盒裝起佢然後周圍請人食

新電腦新手機一定要set番自己想要嘅設定

食炒飯唔食餸

食人一定要由頸錫上去

希望裏邊有粟米粒可以食得健康啲

夾到一個點

晌街聽歌玩time attack
例如返工搭車搭lift食飯
啱啱聽完隻歌就到達要去嗰個地方個人就會好舒暢

我聽歌一定要完晒完整一段先可以cut
例如沖涼播歌，沖完著晒衫可以出去但首歌未播完嘅話我會企喺度等佢播晒先至停

出門口之前一點用防盜鏡望一望出面先出幾趕都會

一定*

食快餐一定要食哂啲著條先食包

見到條女白一定要打飛機冷靜

打拳賽前要check有冇食偉哥

沖涼睇youtube一定要完哂條片先捨得出返去

得自己一個係屋企就會打飛機

係太過受社會規範影響only
圓形監獄 睇嚟巴打係奴性重

細個試過一次唔見野
自此以後每次出門口摸衫褲袋check
上落交通公具/揸車上落都摸衫褲袋check
之後就咁多年都冇唔見野

睇YouTube一開條片有廣告要等5秒/睇晒成條廣告先播條片嘅話 會熄咗條片再開過
仲係要睇廣告就會不斷重複呢個動作 直到無廣告為止
好多時都已經耐過等第一次廣告𠴱5秒
但就係唔想睇佢啲廣告

食飯同飲湯分開碗
屋企人接受到飲埋啲飯粒 餸汁

清same here

我係一個飯碗一個湯碗一個飯匙羹一個湯匙羹

分埋銀行痴撚線
我淨係由細至大排就算

食飯飲野會一齊做
但唔算必要

我先分英文
再到數字由細至大咁排

我食飯一定要飲凍嘢

笑左真係要笑埋右

你一定係條牛托世有幾個胃分開消化食物

做人做到咁辛苦
有無諗過身邊人見到都攪到好辛苦

Exactly

用釘書機釘埋啲紙一定要右上角對齊
完美直角 同粒釘要水平線打橫釘
ps 文件超整齊

細個個時d拖鞋呀鞋呀一定要某個方向同位置擺。

大咗唔會，但有其他習慣都强強地逼症

出門之前一定要重複幾次來回檢查啲電掣有冇閂好 最重要嘅係個火爐
好耐之前有一次落街買少少野食 返到屋企先見到個火爐開住 但冇火 得陣gas味
至此之後 強迫症上身 每次出門都會預多5分鐘嚟暫緩依個強迫症

有無分1.電話 2.銀包 咁數晒先行，唔係就定正係到？

im not alone, 好感動
成日畀人話得返一啖都唔飲埋佢

exactly..要食返食物原本的味

其實我真係會
一直認為屎尿殊途 同時痾會好唔舒服

冇銀包 啲錢就咁放褲袋
1. 左褲袋信用卡套 2.右褲袋啲錢 3.手上面部電話 4.褸袋嘅headphone盒 5.重要再轉頭睇下個位有冇野
已經幾次留低野喺位落車先覺 得一次咁好彩搵得番部電話
所以依家落車前都要早幾分鐘做準備

所以我通常會走曬佢 夾埋一齊食 接受唔到

以前睇政府啲恐怖廣告睇到上腦
冇鎖好門會比人爆格
冇閂電制同廚房爐會炸左間屋

我食雞翼個方法同你一模一樣
我仲一定要隻叉向某一個方向吉

想你示範吓點樣同時痾屎痾尿
係咪失禁嘅人先做到

唔鍾意見到流動嘅水
野飲除非係台式要揸住飲 否則盡量放落袋
見到樽入面嘅水郁嚟郁去 成個人會好暴躁
但係見到大海河流又唔會

心入面經常數啲字幾多筆劃 如果係單數會夾硬加多筆落去變雙數

唔太覺嘅都冇乜所謂
睇到嘅就會整整佢

我係想像跳過所有障礙物

可以兩邊都有嘅

正常人都唔會係飯同蛋糕同一隻碗碟啦

食飯同飲湯一定要兩隻碗成日畀人話煩

拼音撚
兩支碗

淨係煮一個餸就解決到

通常依啲係有輕度自閉症

飲熱奶茶唔會落糖

你麻撚煩就麻撚煩啦

唔知算唔算

洗完衫之後掛衫同色衫要全部掛埋一邊
而且長度，顏色深淺要順序

痾完屎一定要洗屎忽

完全同意，絕對唔係奇怪

有個朋友

溝女一定要姓陳

鍾意食粥，但係唔會食粥入面既餸
鍾意飲湯，但係唔會食湯入面既渣
一直覺得煲出黎既嘢已經吸收曬啲精粹，唔應該再食攞黎煲既餸

筷子一定要兩隻一樣
偏偏我老母就鐘意每對買唔同款仲要全部都係黑色
搞到每次食飯前都要嘥一段時間揾筷子

呢個好笑

筷子外面有膠包住係為左衛生
但係D外賣阿姐可以整到成個膠袋入面都係油淋淋

我老豆老母成日屌鳩我做咩咁

唉 其實我都唔想咁

我都有數筆劃呢個習慣

沖完涼一定要着咗底褲先再着衫
一定要着住衫屙屎

語帶雙關

以前都會係咁check，不過而家會作個暗號（e.g.芝麻開門）， check完對自己講一次暗號，不停同自己講已經檢查過，唔准返轉頭，真係幾有用

Me too

唔係著睡衣點都唔會坐床

我出街都係

你係咪就係嗰位細路

無論做咩都會湊夠整數 買野食如果剩散紙會捐左佢

我係弱勢手做多兩下咁 感覺會平衡啲

好cute

食完碗飯再個碗盛湯嘅話，一定唔可以有飯粒，唔係陣間飲湯食到啲飯粒就會覺得核突

食菜要逐條夾

成日泊完車番屋企之後唔肯定自己頭先有無鎖車，依家鎖完車要影張相先番屋企，廢事又要走落去睇下有無鎖到車

打飛機一定要用六張紙巾
盒紙巾剩低唔夠六張寧願唔打

返工一定要做晒d野

出街既話，如果地下有地磚之類既野，每行一步都唔俾自己隻腳踩界，隻腳一定要踏住係個階磚入面行路，所以我出街成日望實個地下行路

音量一定會較5嘅倍數

純色床單都唔可以頭腳調亂
張被冚腳個邊既唔可以冚頭
自己可以三個月唔換被單
但其他人坐過自己張床的話，所有野必須洗過

酒樓飲茶洗完碗仲濕 我媽就夾舊馬拉糕落嚟
濕左個達一定要mit走

見到指甲鉗就要剪指甲，張枱有4個指甲鉗，試過去三日旅行冇帶指甲鉗都頂唔順買左
剪親要貼住d肉剪，剪到入晒完全摸唔到指甲邊先得，成日都會剪到痛，甚至出血

曬一件衫一定要用一樣顏色一樣款色嘅夾，如果爛左一隻就會丟埋單丁嗰隻

左手濕水右手唔濕會好唔舒服，所以唔可以淨係洗一隻手

我都係！！！！！
我係內弧位一定係向短邊
長（ 短

食麵唔會咬斷啲麵
啲沾咗口水嘅麵浸返落啲湯度好嘔心

同道中人

有邊個想

唔講都唔發現自己下意識會由短邊開始食

有個強迫症 條片最尾拎鎖匙嗰吓戚郁咗張墊 唔鍾意

食有汁嘅飯要撈勻成碟食

先兆會由無變有架咩

最近我出門口check 野都嚴左......

樓主係咪未食過鴛鴦炒飯？

記得細個臨瞓覺前要全屋用手掃住嚟行一次先會瞓得著但大大下就無

我都係！！
我好難先買到個三格既飯盒可以隔開兩個餸同飯，好開心！但唔小心打爛左，發覺依家買唔返
依家分開兩個飯盒裝

潘紹聰？

食飯如果有多過兩款餸就要將佢哋分成平均數量，再A餸B餸C餸咁食，如果唔平均就將佢咬半變成平均，跟住會ABCABCABC咁食，ABC嘅次序係冇咁鍾意到最鍾意食，確保最後嗰啖係自己最鍾意食嘅嘢

我放屁一定要除褲

agger

我都會 有時上左車都會突然挑起左神經 一定要落車返去睇睇

返工壓力好大

食嘢會留最好食嘅最後食

8達通只會用黎搭車！
買野， 食野絕對唔會用

臨訓前最後一個動作一定係痾尿
如果痾完之後玩左下電話 就會再去痾過
試過無咁做 一係半夜起身痾夜尿 一係夢到廁所賴尿

世界之大無奇不有

我之前條囡都會 我整左個home remote app 比佢遠端關燈

耶so?

行街果d 磚路會一格一格咁行，迫自己唔可以踩到條邊。 又或者雲石地要踩每格條線之前唔可以一踩踩兩件。

食粉麵會食晒d 麵先再食餸。

撘lift 會撳實個開門制等一出/入。 成日好尷尬你又讓佢出，佢又喺咁讓你出。

我都係！食嘢用左邊牙咬完 右邊都要

我唔小心刮到左手，要特登刮埋右手

唔知係強迫定係潔癖，我會盡量避免係廚房以外地方食野。

左右要平衡+5嘅倍數。例如電視喺梳化左邊，睇電視個陣左邊耳仔唔小心掂到一下梳化個陣，就要擰個頭去右邊特登用右邊耳仔掂一下個梳化，之後因為要5嘅倍數，所以會重複呢個動作。但當去到第五5下嘅時候，就代表有一隻耳仔未平衡到次數，所以通常都會咁樣擰最少10下。另外仲有個鼻頭推高咗幾多次上去就要推翻幾多次落去.....覺得好辛苦但都會照做

要check夠3既倍數

我係郁腳指！
搭電梯每經過一格都會！

我都係咁呀 完全明白你

行路左腳kick到地 會特登右腳擦番下地

不停洗手 洗面
用完既野要放返原位 方向都要跟返
岀完街返屋企一定要即刻沖涼
不停吸塵 見到有塵或者有頭髮響地下會忍唔住
有呢d習慣其實都幾影響身邊既人
搞到我老公同個仔都同我一樣

訓教前會將拖鞋整齊擺喺地下階磚裏面 會check 好多次

佢哋講到好似好小事咁可以控制到

控制到我就唔會咁樣啦

慘慘 一生都在治療童年

掂到牆同踩到坑渠蓋一次，就要做多一次
如果唔小心做左第三次，就一定要做埋第四次.....
總之一定要雙數....

同埋掂到牆的話，有時會想成個身痴住道牆行....
細個忍唔住咁做嘅時候，成日比阿媽覺得我精神病

食飯要一格格咁食
我朋友試過玩嘢撈亂我啲飯 我真係無哂胃口無食到

我相反 一定要一齊食 如果配料唔同麵一齊
我會想lur 返個麵出嚟

我會嬲咪撚掂我碟飯

有冇睇 克服他她它

哇好明白樓主！！！
一直都比屋企人覺得我麻煩
但真係好唔鍾意啲餸撈埋一齊

飲茶個度我明 又鹹又甜真係好核突
次次去都要開兩個碗 兩對筷子

如果個邊爐有內臟 我係唔會再食
試過有個新識一嚟就倒哂啲牛栢葉落去
我真係無再掂過個煲

我媽子試過擺舊咕嚕肉落我碗湯度

我：

係
一匙汁/餸配一格飯
我見到人撈晒嚟食真係胃口頓失會覺得乜鬼嚟

我會倒返落佢碗到
頂 唔同味點食

Set filter/透明度會揀5嘅倍數

好憎掂到啲唔屬於自己既垃圾
即使係乾淨既紙盒都好憎掂到
唔鍾意食人口水尾
但都唔鍾意比人食自己口水尾

頭一句如果發生係我到
我會洗爛自己對手

我類似，唔一定得意肥仔，總之肥嘅物體就好想影低佢同幫佢改花名

另外，出街行路會避開地面有線有邊嘅地方唔踏（例如階磚邊）

咁揀伴侶都係揀肥？

擠牙膏唔可以zip到落牙刷啲那入面
要慢慢勁輕力咁擠落個牙刷頭上面

瘦

痾完屎要紋屎
去泳池要著泳衣
夜晚要熄燈訓教

刷牙吱完牙膏一定要掂下水先覺得可以刷

我都會！
真係好un眼！！！！

我行路有大格階磚 會心虛擬一個交叉,唔可以踩到個交叉

寫文一定要左右對齊
不論中文定英文

數唔齊點算

我刷牙嘅時候一定會瘋狂咬牙刷唔咬唔舒服，所以我啲牙刷基本上開第二日已經開叉

好魔鬼
兩樣嘢都唔食得

帶頸鏈個吊墜一定要喺正前面
個扣就一定要喺頸後
用護膚品唔會掂到條鏈或者會除底
一日會抹幾次條頸鏈

好明白樓主
有汁嘅餸撈埋啲飯上，食慾大減
好似水壩咖喱飯咁/ 分開碗碟上好啲

每次喺屋企飲完一杯水就會去一次廁所

左手掂過既野右手都要掂返

結果拍嚟拍去搞大半日都做唔到要做既嘢

最癲就係明知係強迫症都阻止唔到自己

Btw 玩open word game一定要解晒地圖上所有要素

打打下機，有時手指甲會覺得好唔舒服，就算係駁緊火都一定要用鄰近嘅手指互相抹下搓下。

Ching你癮好深下

開外賣盒個蓋 一定唔可以比啲水同汁掂到隻手

掂到嘅話要抹乾淨先再繼續開
然後開筷子時都要乾淨
隻手污糟就唔用筷子

洗完頭，濕嘅頭髮唔會俾佢掂到條頸，吹之前用風筒吹用毛巾包住嘅頭髮吹暖左先會放落黎

你去做gym岩晒 夠晒動力

1）搵唔到寫開個枝筆會唔寫字 （唔知算唔算）
2）放係檯面啲嘢對線咁整齊同埋有佢哋designated 嘅位 啲人郁一郁即刻勁緊張想要擺翻整齊 但硬係覺得點擺都擺唔翻原來嘅位會好炆
3）行路一定要行左邊 唔行左邊會勁唔舒服
4）坐巴士會坐硬某一行 有時被人坐咗會好想叫佢起身
5）衣櫃啲衫要用一樣嘅衣架掛（有彩色衫就勁惆悵）同埋手機啲apps一定要跟顏色排仲要由淺到深

應該仲有好多細嘢但一時醒唔起

呢個post嘅人都痴撚線

用碗飲水更CLS

一定要打個J先訓覺

係 如果長衫更加一定要除
短衫就可以扯高到心口

我個frd會用滾水撈飯食

睇完你個comment，即刻去check

打飛機一定要連打2次 就算扯唔起都要打到起機。 因為覺得 入面仲有d精要射乾淨

例如屋企負責洗碗嘅人

有啲似 我綁鞋帶要綁到兩隻腳一樣+嗰蝴蝶結要對稱

食飯果陣野飲/湯一定要擺飯既右邊
食熱野如果有得揀一定要係好熱果陣食

每次出門都會話銀包鎖匙電話八達通x3
但都係會帶漏野

揀飲擇食？

Check直髮夾係咪熄咗
確認熄咗未先，確認熄咗唔夠，要掹左個插頭佢
然後再要等佢攤凍咗先會再收返埋

以前仲未有自動斷電，但買咗有自動斷電嘅都改唔返個習慣

有啲人係唔食內臟

已經十幾年
自從呀嫲過身之後我就係咗
返工永遠唔想做最後走
出街希望仲有人喺屋企
如果唔係check水喉爐頭加閂門後重覆推門都用咗我幾個字

影相試過 會覺得影咗一張夠唔夠
唔同角度都影，隔一陣再會check張相係咪今日頭先影

沖涼一定要剝衫先

衣架勾掛嘅方向有出入
Size應該要順住落 顏色要分類

見到h &m嗰類就會郁手排返好

所有硬卡紙唔可以摺
普通紙就算摺都只可以對摺

成日好想撕走塊手機mon貼

唔會拎食飯碗飲嘢

一樣 仲要每個位重複影幾次先安心 又成日懶得del相 電話而家有過十萬張相 入面應該有一半都係屋企d電掣 爐頭 同門口相好想摵甩佢好困擾

吓 我可以同時架啵

好在意屋企個電視平唔平/直唔直
有時集中唔到精神睇電視 注意力會望左去電視四條邊
之後買埋把平水尺度下平唔平
又會拎拉尺度埋離牆個距離係咪2邊一樣個心先舒服啲

飯同餸個比例一定要啱啱好一半一半，食晒啲飯唔會就咁食餸

飲完既膠樽會拎去回收箱
如果見人扔左去垃圾桶會好唔開心
希望大家都支持環保

頭髮要雙數先瞓得著

眼鏡要一粒塵都冇，隨身攜帶眼鏡布要抹

腦海 成日加d 設定俾自己
但最近有改善

鳩up下例子 假如 100下 掌上壓做唔足 會永世記得 呢個時刻

改善就是 外加設定打消自己所諗既野 做足 100下 會令自己當黑 之類廢話 之後就冇做

食飯一定要食到一粒都冇淨
無論碗飯食唔食得落

上邊大部份講嘅嘢根本唔係強迫症
只不過係特殊嘅喜好同埋習慣

成日清部電話啲塵
尤其電話邊好痴塵

如果你地感情夠好，佢會不時返嚟探下你㗎，所以你為佢做呢d嘢佢係會知道，但直到幾時我就唔清楚啦

不過你記得唔好太傷心/太掛住佢，例如狂喊咁，因為佢可能會唔捨得你又太留戀你，而唔肯去佢應該去嘅地方，咁就會擔誤左佢嘅生命旅程。

你可以當佢去左外國留學咪得，佢有機會就會返嚟探你㗎啦，你唔駛日日挽留佢咁

食粒糖/朱古力都要即刻入廁所洗手

細個會不斷檢查有沒帶齊書，不停回想一日見過既人同事，每次做都差唔多浪費個幾兩個鐘 有時會無啦啦剎停諗野，其他人見到以為我有精神問題，不過大學畢業後就改善左好多，原因我都唔知點解

你身邊既人既習慣好恐怖
仲令你以為用第隻碗係好唔正常既事

同人出街要企左邊
所有筆頭要向同一方向
掂完錢要即刻洗手

訓教前一定要痾尿

我隻狗都係

我係左行右邊好似俾蟲咬咁，好唔自在

一樣

痴線

(我都係)

洗完衫浪衫衣架相隔空間要一樣

幸好冇其他野
最多打機或者有數字要set係5嘅倍數/整數先安心
搭車一定要坐返果個位先安樂，比人坐左會心煩意亂

食晒啲餸先食麵
但好似唔太關事

有一排都係咁
熄左拖板都唔夠要掹埋個電掣

d 店sales會好感謝你 我去書局見到d書放斜放亂左都忍唔住執番正

用手指塞住一邊先，所以先要柯完洗一次手 再入去

Me too

唔記得痾 又冇尿意
但都會一路諗住要去左先好訓

但係唔做會唔舒服

瞓覺都係23分要等要25分先瞓 26分就要等要30分

要等到*

Take care 希望你可以早日解開心結

做掌上壓嘅次數一定要係25嘅倍數

姐係做100下就分4次，200下就8次，300下就12次

出去用完 Locker 望入去
上左上右下左下右
每隻角望 10 秒咁 Check

明明就無可能會有嘢喺上左上右
嗰兩隻角

我係起身一定要5嘅倍數

我屋企人食完飯想飲水 會直接倒落隻碗度飲

用money clip
每次拎過卡/錢出黎用 都要由頭到尾數一次+摸一次睇下有冇漏

佢有number，唔會數唔齊

miss always right

認真，如果愈變愈嚴重或者覺得開始影響生活，應該算有強迫症，要考慮尋求專業人士協助

行街見到人哋鋪頭啲野亂就會過去執返整齊 班fd叫我我都唔會理

係咪有強迫症

我都係唔除埋衫無安全感

上樓梯最後一步一定要右腳

落樓梯最後一步一定要左腳

我仲衰d

食飯唔會撈大量汁 會保持碗飯接近白飯狀態
見朋友食咖哩係成碗淋係白飯面 會覺得好不安
平時食碟頭飯就會用餸+小小飯隔開d汁
接受唔到d汁浸死白飯 (湯飯例外)

係屋企柯完屎會沖涼（每次都會）
就算喺出面冇得沖，返屋企都會即刻沖

+1

先屙尿後屙屎就應該得

坐監咩

見到手指甩皮就好想搣晒佢

去旅行會更加痴線

有刀仔係左近一定會拿黎削枱

食白粉 拉得

明明搭黨鐵勁方便幾個站到
但死都要搭架又兜又慢嘅巴士
同人講就話係罷鐵 其實只係純粹強迫症
已經第18個月無搭黨鐵

我都係 有時落左樓就會返返上去入屋睇多次 然後走左又諗緊有無鎖門 搞勁耐先出到門口 最後每次出門前要影低晒啲電器 燈 門 先無咁嚴重

食屎啦你屌你老母

成日拍自己所有袋

打飛機既次數一定要係2n次

行山點算

有啲有條木條間著間著既最正 可以行啲木中間
真係乜都無我都可以跟人腳步行

個碗飲完湯一定要洗乾整先會裝飯，唔想比D湯污染到碗飯

我細個都係 一放埋就發脾氣 次次阿媽都要拎定幾隻碗俾我

行路唔覺意順時針轉左一個圈
要特登逆時針轉一個圈平衡返

臨訓一定要痾尿 就算十分鐘前去左 碌一陣電話都要去

食飯同飲湯要用兩隻碗
飯碗啲飯粒或者汁撈埋啲湯好核突

排好要包括銀碼由細至大
個數字要蚊出黎見到100而唔係001上下調轉左
d銀紙公仔要痴埋一齊跟發鈔銀行
前後唔可以調轉 姐係打開銀包要見到數字係面而唔係前後調轉

喺餐廳食嘢接受唔到張枱有任何污漬（抹得嗰d）

如果自己唔少心整污糟左（比如辣油）會用紙巾抹左佢

放假做野一定要整數時間開始做，例如10點起身，會10點30 先煮早餐，11點先開始食，食完又要等搭正/搭半先洗碗所以假期時間好唔夠用

仲有食飯要食完先會飲野，食緊途中絕對唔會掂杯野食

大個會唔會抺埋j，話驚精子爬出來

其實好正常，唔係強迫症

行路嘅時候一定要踩住條線
例如行過渠蓋嘅時候一定要踩住條邊，如果係商場嘅話就會踩唔同顏色條界，火車站就會踩黃線。

行樓梯我係一定用左腳行第一級

師兄，聽講有呢個習慣嘅人都好有錢，係咪真嫁

中銀骨參參咁唔太好喎
利申：匯豐大獅子放最前

食蕃薯亦都食粥
但唔可以蕃薯同粥一齊煮
我會唔食

食金莎一定要食完外面層朱古力再食脆皮再食朱古力再食榛子

返工一定要keep住read哂d email
就算唔關自己事既都係㩒哂做read先安樂

我都會，但對隻貓講bye bye your tail

應該要睇醫生
係心理病

經常性掃頭髮,有時掃到隻手好撚攰
然後掃頭髮既原因係好撚唔舒服
但係其實冇分別,掃完都係繼續唔舒服
不停LOOP

凡係啲門掩埋 / 閂埋，一定敲咗先門先入去

利申：自己屋企房門都係

每做一樣事都要講世界得3次

試過喺街同朋友講講下電話，本能地又摸下個衫袋，冇嘢嘅？！我同我朋友講「仆街喇我唔見咗個電話！」

沖涼要刷埋牙，漱口水可以直接lur落地沖埋佢

夠啦！一日嘈到黑

瘋狂洗手 基本上掂過任何我覺得污糟嘅野都要即刻沖一沖水 然而我知道就咁沖水作用不大 唔會消到毒
有時覺得個水龍頭都污糟 所以就洗手-洗水龍頭-洗手-再洗水龍頭-真係洗手 再用最少接觸面閂水龍頭

唔知點解好想俾個攬攬你

咁沖完涼咪唔可以食嘢

我同你一樣

所以臨瞓先沖涼

寫錯字唔可以用塗改帶 要用塗改液慢慢跟住字型塗

打圓字知侯一定要chack 吓冇有打錯子

同類型
我係唔中意將啲汁撈到每粒飯都係 啲聲patpat 聲覺得好嘔心
所以有汁嘅飯唔會撈 直接食

打丁一定要連續打三次
打到我條丁好攰

同樓主諗法一樣，特別係有汁嘅，幾樣汁撈埋一齊點食呀老豆最鍾意話食到落肚都係溝埋一齊

我老母最鐘意將n樣送放埋一碟
無論乾濕同夾唔夾味

我會崩潰尤其乾嘅餸掂到濕嘅餸

我唔食，然後老母又屌我食得少、乜都唔食
以前夜晚會食埋hea到勁夜先返去
而家焗返屋企食，晚晚跑數咁

執碗碟去洗絕對唔會疊埋一齊整烏糟碟底碗底。

日本人出門口同番屋企好似係咪都話打聲招呼先？

x2

我都係咁

想問果D唔中意將汁撈落飯既人係咪食公仔面拉面都分湯架
食印度咖喱D面包薄餅係咪唔點咖喱

一定要用指紋開機開到成功為止
fail太多次要入密碼開我都會入完熄返再用指紋試到開到為止

我係咪痴線佬

電話差電一定要放係同一個位差 歪少少都唔

我都係！會覺得好核突好污糟

咪話如果佢suppose係撈埋一齊食嘅咪ok

人地唔會捉自己伙計

屌 我真係以為得我係咁
左手掂到啲野，右手都一定要掂下先

連登post都一樣，有開一系列post一定要由1開始追

我以為得我自己一個係咁搵到同伴喇

入門口要講“我返嚟啦”

唔鐘意用人地屋企個廁所
不論開大定細
會死忍爛忍頂到最後一刻
情願去商場公廁開大細

我都係唔肯衝紅燈 但如果兩條交差斑馬線都係綠燈嘅話我接受打斜過（不過多數都係逐條過）

好驚俾車撞死

每樣可以放錢嘅包一定要有張$100

銀包
散子包
鎖匙包
皮革記事簿

屋企雪櫃一定要喺左邊擺用玻璃樽載嘅嘢，罐裝飲品就放右邊，中間唔可以擺嘢......咁樣算唔算??

射完精一定唔抹

射咗去邊

咁不如拍片

食飯盒會由右下角開始食
最右下角食到底先食隔離嗰D
一定要食到底先會開始「畢」隔離嘅飯

淨係拆利是果日先會咁做

搵到同伴

same, 巴打，咁公司開大點算

same

same 自言自語double check

正路 日日打身體好

所有wtsapp 同 email 一定要read 哂

仲以為得我一個係咁

屌我睇緊呢個po果陣即刻摸一摸自己褲袋 發現唔見左個電話即刻嚇到個心都離一離 過多兩秒先發現我自己拎住部電話

即係你兩隻手都可以寫字

同伴
仲會沖埋涼，唔沖涼都要洗pat

知音 鍾意食晒同一款野食再食下一樣

狗已報

唔中意有人瞓到張床熱哂
唔中意坐人地坐熱左既厠板
感覺好似同人屎忽貼屎忽咁

我試過出咗門行咗幾條街之後，驚屋企大門未鎖好，特登返返嚟再check

好怕細細粒既塑膠
好似 LEGO, BB彈, 扭蛋鎖匙扣...
掂到一定會狂洗手，有冇人都係咁？

出街個袋入面裝住啲嘢一定要整齊垂直排列，仲要由後面大件嘅，放到去前面細件嘅。。另一樣係包裝紙巾個貼紙一定要痴返正條邊

玩機動遊戲扣好安全帶，會再解返開再扣多次

有冇人聽歌個volume 一定要雙數

因為咁先可以”平均”分比兩隻耳仔

我會影相
出到lift口就睇相

以前去睇演唱會個陣會咬住張飛出酒店房門口（有超薄透明膠袋入住）
因為無論係手拎住 放袋 都會覺得自己無拎
之後開始想講話無呀無呀
用口咬住一想講就會見到自己有拎到
搭lift落到去lobby就會唔擔心
永遠係出房門個下先會咁憂慮

而家轉左電子飛就會cap定晒所有login同張飛
（仲有手抄login一份）
兩部電話再加尿袋 同埋唔敢玩電話驚無電

睡覺前會睇4、5次個鬧鐘岩唔啱有冇熄到

底褲或者床

有無人會check銀包
例如放工番屋企要數清銀包d卡齊(check好幾次)先放低去沖涼
明明知d卡唔會自己飛走，都要睇好多次

簡單技能
寫得唔靚姐

要5或者0字尾

痾完屎一定要用洗三次手（沖水>捽手>沖水）

中學個陣有一日開完大洗完手 過咗一陣望下隻手 覺得隻手仲係唔乾淨 去咗洗第二次 之後好快就升到去要洗三次
有傾向要洗四次嘅時候因為開始手開始甩皮 所以逼自己淨係可以洗三次
唔算好強迫 但洗兩次會個人周身唔聚財 最後都會去洗第三次 我會視為係個人習慣

臨訓前都係最少要痾三次尿我個人先舒服 即使我痾少次都訓得著同唔會痾夜尿

釘一搭A4紙一定要拍到好齊先釘
同埋吸長方形既印一定要左右對稱冇高低

樓主咁似ViuTV克服他她它有白飯潔癖果Queenie咁

搵到知音
唔知點解最後一啖水係真係好難飲落去
要特登灌埋
冇得好自然咁飲晒

有知音啦！ 我依家屙緊

因為食咗白粉太high

我係野飲都會
一定係食哂先飲
唔會食一啖飲一啖

以為係自己開post
食飯或麵都中意夾落匙羹整好先食

食完一啖餸一定要食多啖飯 一啖餸一啖飯咁 如果唔係覺得唔平衡

面上唔可以有任何凸起既野，一定要平哂
有暗瘡就會想吱爆佢 明知有機會留疤都照咁做
有黑頭就一定要清哂佢
好痛苦完全忍唔到手
見到人哋粒暗瘡起晒白頭 但佢無吱咗佢都好忍唔到
結咗蕉又好想搣咗佢
有死皮，手指倒齒都要搣咗佢

我同你一樣
不過既然唔影響人我唔會改

我都係，會好似點人數咁，數齊d野。

小學只帶鎖匙出街，會數 1. 鎖匙。
到中一多咗銀包，會數1. 鎖匙 2.銀包。
到有手提電話，會數 1. 鎖匙 2. 銀包 3. 電話。

上年開始出門口係數
1. 鎖匙
2. 銀包
3. 電話
4. 手錶
5. 口罩

冇錯
不過我媽子成日鬧鬼我麻煩唔俾佢買兩餸飯要俾多啲啲錢買兩個一餸飯

自己一個會悶架，無論係佢定你。可以養多隻貓一齊生活，咁先會開心啲。唔洗怕失去佢。雖然貓生短啲，但如果可以遇到個愛佢一世嘅人，其實都幾幸福，幸運。

人生得一知已，死而無憾。我估應該唔止適用於人。

我都會返屋企都會講聲我返黎啦

我都係喎 點解會咁嘅

我都好似有哩個問題，不過冇你咁嚴重，一定唔食
我最多忍住或者閉氣食 😂😂

比你講一講 我不停諗我左腳先定右腳先

加一 被同枕頭角都好好摸

Com被對腳一定要卷住啲被，同人share被會訓得好辛苦

我係食麵一定唔可以咬斷

same
另外食飯一定會食淨一兩啖飯
成日俾屋企人話

見到屋企地下有漬/水就一定要拖
小小漬見到都唔舒服一日拖好多次地

食包最後一啖唔食

睇連登啲po 要睇到最後一個comment
好辛苦

以為得我咁做 我仲會諗多隻卡通人物跳
好似玩mario咁

祝你嘅朋友可以嘈少陣

斟野飲落個杯要數12345 （5個下要斟滿）
同埋出門口會講電話銀包鎖匙 講完先山門
但都係會帶漏野

唔屙屎沖唔到涼

係。。有時太攰返到間房唔想沖涼住既話 我會攤落地下有時會訓著。。

我反而係唔會最後一啖奶

睇viutv 有個節目有講呢d
其實我覺得樓主呢d係咪減肥嘅後遺症？
因為減肥期間通常會避免食有汁嘅嘢，越清越好

冇樓主咁誇張 但平時帶飯如果係唔係用嚟撈飯嘅汁掂到白飯一定唔食 覺得變左爛飯同好核突，一定要分兩盒裝

食飯食啲一件件嘅嘢例如雞翼之類
得返幾件嘅時候，如果係單數會食多件
等碟入面淨雙數。如果本身係雙數就停手唔食

剪腳趾甲一定會聞下啲指甲屎 由其是腳趾公

YNWL⋯⋯講咗出嚟先知原來有同路人，不過我就簡單啲，要菜還菜，肉還肉，唔好溝埋

去廁所唔會用口呼吸 （包括自己屋企）

Same 最困擾係去緊搭車返工都一直諗住有冇閂到呢
好鬼不安

每日係公司會同一個時間去痾屎、同一個時間去pantry 洗杯

我自己係 不停檢查離開唔到 但係離開之後 就唔會再諗

全身赤裸屙屎(只限屋企)真係特別舒服

一路柯屎得閑會飲野同禁電話

打機有時隻手指甲會好唔舒服,一定要用鄰近的手指搓下high下

電腦/手機file一無用就鏟 backup只留最新果份

一定要食完飯先食菜 唔可以食食下飯走去食菜

終於有人同我一樣

我係用隻眼，不停幻想劃緊半圓甘跳過去

冇減過肥
我有記憶開始已經係咁

拗完痕一定要擺落個鼻聞吓

我好你小小，一定要除外套（如果有著）先會屙屎，幾急都要除左先

你屋企好恐怖，食完飯啲碗咁咸就咁用黎食蛋糕
同埋點解係用碗食

左腳行完右腳都要行埋
右腳行完左腳又要行埋
永遠停唔到

唔重要既事，例如執枱、整理文件、洗碗etc，一係唔做，一做要做到最好
決心要做之前會瘋狂諗方法要點做同編好次序
返工都唔會咁神心

你知唔知自己講緊乜

落車前望後面睇下有冇漏野

懶囉
食完飯可以樓上reply咁 照裝水飲

冇杯咩

佢地係唔想開多隻
覺得都食晒飯咪裝住飲水

樓主識野 李棟旭真係好靚仔

一定要成日時時刻刻梳頭個頭髮一有小小kick就全身唔安樂

臨訓前要將電視音量較到12度
㩒門鐘一定要㩒兩下
但係要一下完咗先㩒另一下
同埋好多野都要跟鐘數做 太早 太遲
會唔舒服到發癲

地獄使者勁正

買鞋會買大少少，鞋頭位要鬆 有足夠空間比腳趾公搭到上第二隻腳趾，搭唔到會好炆憎，要即刻踩踭著鞋務求搭番第二隻腳趾一下（只限右腳，左腳唔會）

雞翼我係食咗軟骨先
再要由皮嘅角落頭食起
食完皮嗰面 再食底嗰面嘅肉
食完 會有舊三角形肉仔 一定要食埋佢
之後再返轉頭食返本來有皮嘅肉
咁食完就確保所有肉食清

好仔細

咁係咪已經算唔同咗？
一邊唔小心 一邊特登

兩樣都唔係 習慣啫

同我一模一樣!!! 去飲茶通常我會用埋個碟 唔同位置放唔同點心 個碗留返嚟放有湯嘅嘢

如果真係有人夾嘢食埋嚟冇得推 我會用筷子long住咁接 唔俾佢掂到個碗

好彩身邊人都明 見我個碟同碗可以用嘅位都用得7788 會幫我拎隻新嘅

平時喺屋企食飯一定要分兩個碗 一個食飯一個飲湯 最怕係去人哋屋企一開始要飲湯 跟手想幫你裝飯 我次次都一定自己嚟 裝之前洗咗隻碗先

仲有見到啲人將食唔晒嘅嘢打包 唔同汁唔同味嘅嘢全部放入同一個器皿 望到都覺得好恐怖

食飯係咁望其他地方
怕啲汁彈到
食兩啖望一次
特別係食麵嗰啲
覺得自己好煩

有啲人會用勁多餸汁嘅碗飲湯
洗碗咁

右腳掂到嘅左腳都要掂返一次

一樣
你係右撇子？

我自己左撇嘅
右手掂到嘅左手要掂返
例如跌嘢落地下
右手執起
左手要掂返地下一下

最慘係成屋得我一個係咁

搭車既時候會望住啲街燈
當覺得架車到左燈與燈最中間既位置
隻手會不自覺地拍一拍啲野 好似打拍子咁

諗黎諗去陣係得訓覺既時候張被一定要攝下兩隻腳中間, 腳板唔可掂到腳板

去廁所一定除外套
除非短外套+可以拗起

我係街每隔一陣就會望吓銀包電話貴重嘢
平時機不離手 買嘢俾錢冇手就將電話放係袋到
但成日唔記得咗 以為俾錢果時漏低咗電話係鋪頭 勁驚
可能因為我好鐘意用冇拉鍊嘅袋 所以勁冇安全感
事實上我都試過買完早餐漏咗緊枝野飲係7仔

坐車聽歌 要停既話一定要停啱拍子
如果唔得就自製fade out

樓豬你呢樣點算奇怪

因為我冇識人好似我咁

其實我會諗依個世界究竟有幾多%人有強迫症，好似好common咁

利申: 中度

痴

只搭車牌/車箱編號是3倍數的車

其實係周街嘅人都覺得自己係ocd
利申: Pure O

真，passport除咗落水同沖涼，24小時跟身，得閒無嘢做又摸吓係唔係度

茶漬飯點算

冇食過

壽司🍣呢

壽司冇問題

櫃桶平放的衫一定要摺得好整齊
好似時裝店嗰啲咁

洗完收番埋的衫摺好要放最底
揀衫一定要拎最面嗰件
每件衫輪到著

講起夾餸我都有個強迫症,就係一次只會夾一啖份量既餸,食完再夾過,一定唔會夾多

你媽咪好愛你

一定要早到，仲要起碼10-15分鐘

睇劇睇動畫，最後一集唔會睇

咁咪唔會知結局點忍呀

食哂餸、芽菜、韮菜先食麵唔鍾意撈埋一齊食

借朋友ac
我每次較完鬧鐘 都會check 2-3次
有時較完10個鬧鐘 又會全部熄哂
之後再較返 咁做個心會有安全感

會上網搵劇透睇咗個結局佢

自己親身去睇結局完咗個人情緒會好低落

同樓主一樣 終於揾到有人同我一樣

同埋接受唔到人地d飯粒痴左落d餸度(公家餸)
會覺得好核突嘅感覺
就算係自己都唔會允許有飯痴住左d餸
所以一定會整走粒飯
同埋唔中意用掂過其他飯餸嘅羹飲湯
超級接受唔到d人隻羹有粒飯但仲拎嚟飲湯
再見住粒飯跌咗入碗湯度
同埋有我唔食嘅野掂過我食嘅野
我都會唔食個舊本身會食嘅野

同埋有時飲茶呢
洗完d碗 碗入面可能仲有少少水
我唔係幾接受到d食物掂到個d水
同埋有時d人夾野 可能會滴左啲汁落杯茶度
我真係接受唔到 我唔會再飲個杯茶

買嘢好鐘意雙數 同款唔同色

開po先發現原來都唔少人同我一樣

屙屎前一定唔會屙晒D 尿
到屙屎個陣又會屙埋尿

我都係咁 乜咁啱嘅
所有嘢都要食完一樣先食第二樣 如果唔係我覺得啲味撈埋一齊好核突
仲有由細到大都好憎啲菜汁滴落啲飯到
真係好奇怪

唔好啦 好辛苦啊

同火雞姐一樣

其實呢種算唔算係對食物嘅潔癖

非常合理

食m&m有花生嗰隻，一定要食哂其他顏色先，最後留返清一色黃色先慢慢食

咦我都會喎我鍾意留紅色

知音，仲有見到得返同一隻色就會好開心，請人食一定請啡色

返到屋企一定要洗手
換左睡衣先坐得
唔沖涼唔可以上床
醉到死都要沖左涼先

我係出街前一定要沖涼洗頭

拎上手任何一樣嘢之前/去一個新地方嗰陣，都要用力聞一下陣味先
例如新鮮既print out我會偷偷地聞下，入到醫院又要索下陣藥醫院味
特別係嘢食，每一啖都要索一下先放入口

我買兩個一模一樣
如果有號碼，要號碼都一樣

食完飯一定要洗乾淨先飲湯

你落到胃咪又係撈埋一齊

我係care個味覺同視覺

屌你老母 差少少 睇到好炆憎

same，男朋友會成日叫咪咁喇，成隻狗咁

我好細個嗰陣，阿媽已經笑我前世係咪一隻狗

食野一定會先食一啖淨飯/面
食拉麵就會飲湯先
然後下意識每一啖都平均分配餸同飯的比例
確保食到最後一啖都有餸
而且大幾率最後食淨一啖飯/野飲
唔知點解 總之每次見到得翻最後一啖就唔想繼續食

開零食一定要一次過食晒
隻手污糟/有手汗 會即刻好燥 乜都做唔到